**HotJava**是一個模組化、具擴展性的[網頁瀏覽器](../Page/网页浏览器.md "wikilink")，由[昇陽電腦所推出](../Page/升阳.md "wikilink")，並且可在網頁中執行小型的Java程式，稱為[Java
Applet](../Page/Java_Applet.md "wikilink")\[1\]。

## 起源

1994年，Java開發人員仿照了[Mosaic開發出以Java程式語言為基礎的瀏覽器WebRunner](../Page/Mosaic.md "wikilink")\[2\]。WebRunner的首次公開展示由和[詹姆斯·高斯林於](../Page/詹姆斯·高斯林.md "wikilink")1995年[蒙特雷的](../Page/蒙特雷.md "wikilink")[TED大會進行](../Page/TED大會.md "wikilink")。同年5月在SunWorld會議正式宣布更名為HotJava。

事實上，昇陽電腦在1995年發表了[Java程式語言後](../Page/Java.md "wikilink")，由於當時的網頁瀏覽器多數只能瀏覽網頁內的靜態資料，如文字、表格、圖形等，尚無法在網頁中執行程式，而昇陽電腦希望讓Java程式成為瀏覽器上最普及使用的程式，初期特別是積極於容量小，容易在頻寬有限的網際網路上傳輸、下載的Java
Applet，而當時多數的瀏覽器尚無法支援與執行Java Applet。

不過，HotJava雖可執行Java
Applet程式，但真正用於一般網頁瀏覽的效果及支援並不佳，人們依然習慣使用[網景公司的](../Page/網景.md "wikilink")[網景領航員網頁瀏覽器](../Page/网景导航者.md "wikilink")，或是[微軟公司的](../Page/微软.md "wikilink")[Internet
Explorer網頁瀏覽器](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")，特別是昇陽電腦為了讓各種瀏覽器都可以執行Java
Applet，所以也推出Java[插件](../Page/插件.md "wikilink")，安裝此軟體即可讓多數的網頁瀏覽器也能執行Java
Applet。

因此，既然許多網頁瀏覽器也能執行Java Applet，以致HotJava幾乎只有Java
Applet程式語言的初學者用來練習撰寫程式的效果驗證之用，並未獲得進一步普及，此後到了1999年昇陽電腦方面也宣佈停止此套HotJava的後續發展，終止前的最後一版是HotJava
3.0。

## 註釋

## 參考文獻

## 參見

  - [網頁瀏覽器列表](../Page/网页浏览器列表.md "wikilink")
  - [網頁瀏覽器比較](../Page/网页浏览器比较.md "wikilink")

## 外部連結

  -
  - [HotJava @ Evolt](http://browsers.evolt.org/?hotjava/)

[Category:網頁瀏覽器](../Category/網頁瀏覽器.md "wikilink")
[Category:Java平台軟體](../Category/Java平台軟體.md "wikilink")
[Category:昇陽電腦軟體](../Category/昇陽電腦軟體.md "wikilink")

1.
2.